焦慮抑鬱真係好辛苦，好想放棄

請注意，以下呢篇文充滿大量負面情緒，本身心情唔好唔好睇啊，怕影響到大家

跟住連登就有帳户走出黎叫人唔好自殺
連講下都怕出事
覺得有d野唔講仲衰、放負咪放負囉
所有野要靠你意志，靠你的心態去調節

你已經好叻好努力啦
搏盡無悔啦

換醫生 十年都醫唔好

如果你鍾意嘅話可以私下PM我。

我都有20年。是好是壞。

加油

社會好現實架
人人都叫你搵人傾訴
但唔會叫你搵佢傾訴

試吓多啲做運動，尤其係競賽類嘅運動，一來在運動過程中，身體會產生多巴胺令人感到愉快，二來在競技場中大家有共同嘅目標，不停大聲叫隊友走位回防，無形中把抑鬱嘅污氣隘出來，加上出一身汗，排吓毒，人都爽啲啦。散場後一班隊友賽後檢討，你鬧吓我，我鬧吓你，又可以宣洩吓啲情絮，久而久之，人就自然有返朝氣。雖然老土啲，但真係work㗎。我知要一個有抑鬱症嘅人去做運動係好難，但係為咗自己及身邊嘅人，有時勉強啲都要試試㗎啦！

lum下自己過去係咪有咩創傷? 係咪有咩遺憾? "屈"結?

自己方面, 生活係咪真係healthy?

可能要搵心理治療, 好深層次地開解

其實藥可能未必幫到你，心態好重要

比一個大嘅改變自己，慢慢重新開始

ONCE，看來你心中盛載著的痛苦，已令你覺得生無可戀。人生之中往往有很多重要的決定，而自殺肯定是人一生中最矛盾、最痛苦，也是最重大的決定。我相信，自殺不是你想選擇的，更不是你唯一的選擇，只不過你所面對的困境和痛苦好像超越了你所能應付的，是嗎？

無論你將會如何打算你的前路，我也希望你不要將困擾藏在心裡，好像氣球裡積存的壓力一樣。你不如停一停， 。那裡有一些與自殺有關的人與事，你可以隨心看看（ ）。 你更可以進入網站內的『Chat窿』（（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

好多謝你呀巴打

我都係呀，不停加藥減藥再加藥

多謝

係呀，你講中我心聲了，真係冇咩動力去郁，最多有時散下步咁

trumatic exp + PTSD 係好無奈，點都番唔到以前咁

有無試過放開啲諗法我以前都好care大小事，特別係好似成績好着緊個一兩分，搞到壓力好大，樓主係因咩事煩惱得比較多？自己未來/揾工？人際關係？
我發覺人好多時就係比社會束縛，好多時都定義咗咩係「成功」，但人人都唔一樣，唔好care太多

揾到鐘意嘅嘢都係好嘅方向，揾到一種意義

We all know that feel bro

我都係，過去嘅嘢始終有影響，其實個腦都仲記住但都要生活向前行，盡量改變諗法同尋找一個新嘅模式去生活

最慘係feel 到唯一既傾訴對象
都開始頂自己唔順
開始遠離自己

有啲嘢loop 死咗，
次次收到攪到我有ptsd嘅人嘅電話，自然地loop死咗係一個trumatic 反應 -軟弱，俾人恰，拍撚咗作地，好想cut 線咁。次次之後同自己分析下次可以唔使咁，可以點點點hold 個conversation ,但次次一收到call 都做唔到。

我生出黎俾你地鬧同abuse

有時我覺得點解明明生活冇咩問題，但心入面渴望既事同現實愈離愈遠，痛苦既唔係達唔到我想要既生活，而係慢慢連果份細微既希望都唔再在乎，好似突然發現自己心入面又空洞多一忽。

我阿媽就係一個抑鬱焦慮病人，最近仲出現左認知障礙問題，直從我老豆走左之後就基本上兩個生活，好明白病人面對既苦楚，連我自己都覺得自己都開始有病。

其實好多人都係咁

過得一日得一日

點解佢哋仲會聯系你我以前都覺得成日比人鬧好唔開心，覺得生出來就係比人鬧咁

唔係點搵我着數

揾完我所以笨未無再揾我

過來人
唔洗聽人講咩放開咁諗 比幾年時間自己 放低所有野 自閉又好出去玩又好 點都好就淨係做自己中意既野 但係藥都記得食 記得做運動記得早d訓 每日設計d目標比自己好少好少既目標就得 完成左就繼續或者去做廢青
係放開晒所有野既時候 有進展就最好啦 冇進展都可以 最緊要呢個方法真係會令到自己唔洗諗其他野 但係總有發作既時候 發作放負就比自己靜一陣放一陣 但最緊要搵人係你身邊 你去佢到都得(佢係黎睇住你唔比你自殺)
如果另一半真係幫你唔到 一係放手一係搵另一個 無謂浪費人地時間 呢d真係病黎 另一半陪唔到你行落去真係無謂
我用左3年行返出黎 精神問題醫生真係幫唔到太多 藥當係輔助唔好太依賴 每次發作都嫌藥唔夠勁就幾多都幫唔到你

我都有十幾年抑鬱焦慮 完全同我一樣

不過冇人明
難得見到另一個自己咁

我同你一樣，介唔介意留tg聯絡
我做咩都冇動力，有時一樣野發生壞既情況係1%冇事係99%
我都會比呢一%搞到好唔開心

唔夾都會有影響
加油 btw

唔夾都會有影響
加油

巴打去打拳做運動好有用 操爆佢

同你講 上少啲/最好唔好上連登

見到你困擾左十年，我平時唔多覆人
但睇下會唔會機緣巧合幫到你，你會對以下文字 會有D啟發。

我既理解係 所有精神病都係西方醫學所定義出黎，係源於醫學暫時仲未完全100%解析到大腦既運作，所以用某D藥物去壓抑住呢D抑鬱既情緒，但事實上，所有情緒都無得壓抑的，所以會越食藥越嚴重，簡單講就係治標唔治本。

如果你想由"本"去解決抑鬱既問題，我建議你多D接觸身心靈，探索自己內在，要去發現所有問題既因果。
例如點解會冇動力?
係因為D乜野思想限制住你?
究竟你身邊所有既人事物，比緊D乜野感覺同信念你?
你執著緊D咩?
以上問題都只係你去問自己內在先會知

當然，係探索既過程，係需要勇氣，因為你要面對自己既一切，包括過去所有既傷害，過程可能會痛苦，但你發現自己既思想原來有好多既荒謬、謬誤，你會發現係你自己困住左自己。

付上一條片

呢個人係修佛法密宗既高人，佢依家已經入左世，拍片去分享佢既智慧同知識，佢將佛法轉化成簡單易明既道理邏輯，佢CHANNEL仲有其他片，你有興趣可以睇下。

樓主，最後送你一句
個世界唔係你想像中既咁細，西醫醫你唔好(個人認為直情會醫錯人)，唔好覺得得一條路。
個世界有大把治療方法 係唔被社會認同OR認知的，例如 靈氣、SRT、人類圖、催眠治療等(仲有好多好多)，如果你真係想"醫"好自己，就要自己去嘗試更多方法，而我亦唔覺得焦慮抑鬱 應該被定義為一種"病"，如果你假定左係一種無得醫既病，咁係你既現實 就只係得"無得醫" 呢條路。

我打呢D文字，係因為我都經歷極端痛苦既階段，但係機緣巧合下認識到佛法，再加上由細到大對new age既著迷(再加上前排親眼見到UFO)，令我依家睇野好化，發現過去既視野好窄。
佛說：萬物皆空
你一切見到既，只係你內在顯化成外在，所有野其實只係得你一個觀察者，所有野都係睇你點樣定義。
希望幫到你

加多句，通常有焦慮抑鬱困擾
我係身心靈角度講，主要係脈輪失衡

有無睇認知行為治療？

唔好揾/理佢哋，世上有好多仆街，你遇到都係人生學到一樣野，我中學都係，脫離中學先脫離咗個啲人，我自信班pk將來會有報應，我依家變得咁堅強都多謝佢哋成為其中一個因素。

我都信佢地有報應

係我都覺得最緊要搵返自己 就算係冇得唔返工都好 都要set d好小好小既目標比自己 一但有少少滿足感 成個人都唔同晒

好多人做撚到得閒死唔得閒病 為生活捱生捱死 有焦慮抑鬱都要迫撚住自己頂硬上 所以有時間處理情緒已經好好

上黎連登講
匿名性高
講完就算數

保重
睇下有無親友幫到你，傾下都好
有一日我都可能要面對同樣的問題，要搵定可以幫手的人

所以過咗嘅話，唔好為佢哋嬲呢啲人將來一定會受返自己嘅所作所為

未過，只係我怕撚咗佢地，默默忍受

成日見？鬧唔鬧得返佢哋？
我都覺得自己因為咁而惡咗好多

而家少出去見人了……我成日逼自己就算俾人恰都唔可？以misbehave..……因為佢地就係想我咁……

要接受你係心靈上有個傷口 唔係你嘅錯
我覺得食藥似貼膠布 止唔到血
自殺嘅心態似：個傷口係咁流血 不如砍掉重練

唔係要真係自殺先restart 到
徹底改變下生活模式都係 restart

（一諗起如果自殺完下世要做小粉紅
就好驚死 ）

朋友同另一半始終唔係專業人士
就算佢地廿四小時陪你
你突然情緒低落 佢地都幫唔到
傾可以傾 但主要靠自己

利申 絲 懶做運動 十幾年抑鬱依家好番
我1 feel 到黎料就會執屋執衣櫃
試下衫分心 執完又有少少成功感

希望你傷口快啲癒合

唔好見佢哋自己玩自己嘅

抑鬱有醫好呢樣嘢嘅咩
食藥睇醫生都係抑制你嘅情緒

加油呀！絲打

加油加油！

有冇試過同身邊人傾 關於你擔心對佢地太放負嘅事？
真正關心你嘅人，只係想盡任何方法去幫你，所以佢地都未必介意你負親佢，只要你舒服d就好了~~ 同佢哋傾吓呢樣野，可能會令你少一個擔心。

對佢哋來講，寧願你繼續去搵佢哋傾，無論有幾攰都好，都唔想見到你放棄咗你嘅生命❤️

我本身冇咩做運動，等我試下先

一齊加油呀巴打

好呀，但我怕自爆，你介唔介意你留tg我add你？如果你tg唔多朋友的話

好，等我搵一日好好靜下思考下先

冇呀

所以我先上連登講

恭喜你呀，你介唔今意分享下改變左咩生活模式？

冇呀，我唔夠膽講

上連登好多時捉唔到連登仔心態
食左好多負評仲亂咁屌
亂咁仇恨

間中番工放工行第二條路果啲
過海平時搭巴士變搭船咁
靜觀呢個世界 望下眾生相

間中會同陌生人傾下計
例如按摩 facial 髮型師 保安 的士司機果啲
講到天南地北又冇壓力

開始黎料我會整蛋糕煮嘢食
因為本身完全唔識煮
一整就雞手鴨腳分心
完全唔得閒亂諗
整好製成品又有成功感

同埋我會記錄番咩嘢trigger我突然情緒低落
再逐樣解決

心態都好緊要
我之前會好介懷自己某啲過去
後期我開始接受到果啲已經過去左「釋懷」
不過呢個過程真係好漫長

我自己其中一個 trigger point 係家人
所以後期我搬左出去住
覺得好似重生左咁
之後不斷提醒住自己 總算打贏左呢仗

試過靠飲酒逃避，唔 work
啲情緒債根本第二日要還番

之前要食安眠藥先訓到
驚覺愈黎愈嚴重要正視個問題
所以好盡力去試唔同方法

希望你早日搵到自己嘅方法
樓上話做運動得 都不妨試吓！